台北打大風而我15號飛 你地係我會點 旅遊保買邊個好

點算 我15號機但預報果日打正
機票買左港航 有得改但貴
我唔理打風再去會否太任性
同埋我想買旅遊保險如果我班機取消咗可以賠錢
但買邊間經濟又實惠 我去5日

颱風形成後先買旅遊保係唔會包

傻豬依家先黎諗買保險
諗下洗唔洗改機票好過

搭單問
其實應該咩時間買旅遊保險？
有時早半年就買左張機票

係睇當地有無掛風
掛左之後買就唔包

我見有d 條款寫目的地天氣惡劣而cancel有得賠，咁出發地其實係咪都有

佢問得即係搏有得賠啦

台北有掛typhoon signal咩？ 我搵唔到台北官方天文台
水浸都應該未掛幾多號颱風 我而家買仲黎得切？

無得改地點 假又請左 唔知點算 飛到都會照去

試下拜下神

有啲公司可以早一年比你買定旅遊保

睇路徑 有機會唔賠 保險早買好

都成左形 依加先買 好難claim到wo

b.t.w. 我都係廚叉 早你一日飛 但我星期日應該返唔到

本來想轉日子(轉機票日期唔收charge) ，但囡囡話想我過去搵去 ，預要拎一日假 希望星期一個風走左返到香港

其實而家買仲遲唔遲，我又係13-16飛
平時出發前一日先買

公佈左黎緊會掛風球都無得保
唔係計掛果刻

最穩陣買完機票就買埋 唔好臨出發先買

一firm行程就要買啦，遲買只係自己蝕底
有friend屋企人臨出發先發現身體有事，就係好彩早買全數拎得番專心養病，同今次個case都係一樣早買早享受
其實遲買又唔會平幾舊，都唔知拖黎做乜

你買邊間
我試過買左但受傷又claim唔到所以唔想曬錢
去親都唔買 人身安全好難claim 財物 cancel flight易d
今次係行程有機會取消先擔心 先諗買唔買

我反而想知 我張機票係出發前2hr 可以隨時改

保險買左年保 ， 假如我 預左星期日回程果張返唔到黎 姐係要等佢出左flight cancel 我先可以claim到 變相要直接出去機場 搞改機？

而唔係可以自己出發前 直接自己改flight 而又可以claim?

我自己就買開zurich貪佢保埋電話, 但未claim過
我上面個case個friend就係買FWD
其實以我身邊friend既經驗只要齊文件邊間都一樣, 無得唔賠
唔好以為拎漏一份文件無事, 點都要追番
你而家買太遲嫁啦, 比錢轉機票啦

你出發前可以自己免費改又何來要claim

一樣15號飛
一樣飛港航
留明

所以 都係等佢cancelled 我班機 等佢改 ，claim delay每 300蚊6個鐘 ， claim返 9舊 當買返日假

但係flight cancelled 張証明 係咪到時問返航空公司出 （or 網上 官網公告 flight canceled）

Delay同reschedule唔同嫁wo, reschedule唔係每6個鐘一舊錢, 係直接claim你reschedule用左既錢 (睇你買得貴唔貴, 未必cover到晒)
文件你最好就打去問清楚你買個間要咩形式, 通常都係要航空公司既official文件 (簽名+印), 你可以打埋去航空公司問點拎, 我之前係係我Reschdule後機場check-in個時問佢拎

記住所有receipt都要keep

我一陣打去FWD hotline 問問 ， 如果佢claim唔到delay 我變相係蝕左一日假

雖然我改機票無cost (或者到時真係有cost都 唔定 )